智商160！13歲錄取紐約大學 天才兒童現況曝：自律不是天生

2017年，年僅13歲的江璟亮以高達160的智商，全球前2％的SAT分數及接近滿分的托福成績，獲紐約大學（NYU）破格錄取，成創校以來最年輕學生，被媒體封為「天才兒童」，一舉一動備受矚目。時隔4年，他趁寒假期間短暫回台灣，跟媒體分享近況，他透露，自己規劃在三年拿下腦神經科學與音樂雙學位，明年畢業後將繼續留美攻讀碩博。

江璟亮是全台第一位被英國Mensa天才協會認證智商高達160的「天才兒童」，6歲開始學鋼琴、7歲學小提琴、9歲時拿到劍橋英檢大學程度、10歲托福考試高達117分、美國能力測驗（SAT）拿下1480分，在美國境內排名前1％，世界排名前2％。除了學業成績驚人，從小也在音樂上展現極高天賦，10歲時即獲得日本「浜松PIARA鋼琴大賽」少年組總冠軍，成為台日媒體追逐焦點。

國二那年錄取NYU，因經濟問題暫緩入學，延遲的一年，江璟亮沒有鬆懈，善用時間讀AP（Advanced Placement）美國大學先修課，隔年入校直接抵免32學分，讓他得以選擇跨院雙主修，預計三年內可取得腦神經科學與音樂雙學位。他透露，明年畢業後，將繼續攻讀腦神經科學碩士並直攻音樂博士，目標在20歲前拿到學位。

來自單親家庭的江璟亮，由媽媽江稜裕獨力扶養長大，進入NYU前，沒有真正上過學。江稜裕說，江璟亮從小一開始自學，偶爾到學校，只是去玩或上體育課，從來沒有在體制中學習。初到NYU的那一天，母子倆都興奮不已，她牽著兒子的手步入校園，就像一個小一的家長，「很開心終於有學校讀了」。

FG有無50K啊?

幾好,人哋要用十幾年做嘅嘢佢用一半時間就做到

咁老積嘅 個樣似三十歲多啲

想知會唔會有天才黑人大學生

仲未有人講無晒朋友

因為是創校首例，江璟亮的教授擔心他太過與眾不同，剛開學時就好意提醒他別跟同學透露真實年紀，幸而他人高馬大，185的身高加上比同齡人成熟的性格順利掩飾過去，直到一年後同學才漸漸從新聞上得知他的真正來歷。

不過，第一次真正接觸所謂的老師和同學，江璟亮花了一段時間才適應校園環境，掌握上課流程與交友方法。他憶及，起初上課會問一些不必要的問題，招來疑惑眼光，導致他後來一度不敢主動提問，又因長年在家自學，缺乏社交經驗，第一學期跟同學對話時，總擔心說得太多或太少，但大二後開始調整心情、放鬆心態，現在面對陌生人已經能夠侃侃而談。

由於成長歷程不同於常人，江璟亮原本也擔心自己「跟大家不一樣」，但與師長同學相處後，他了解到每個人都有自己獨特之處。他也提到，過去自學時，必須自己做學習規劃，不僅累也經常困惑，現在只需要跟著學校進度，按部就班學習即可，除了心情上放鬆許多，也讓他第一次有了歸屬感，「原來我也可以『合群』，可以融入一個群體，和大家一樣。」

「自學不是常軌。」江璟亮從自身經驗得出結論，他認為在學習過程中，「良師」非常重要。還沒上學前，他只能從教科書上知道答案對不對，但當正解跟自己思考所得不同，他無從得知自己錯在哪。他說，在NYU上課時，比起答案是否正確，教授更注重的是學生解題時的思考邏輯與歷程，這讓他更能體會到學習的樂趣，「現在有老師來確認我大腦的運轉方向是正確的，而不是單純追尋正確答案。」

來自單親家庭的江璟亮，由媽媽江稜裕獨力扶養長大，進入NYU前，沒有真正上過學。江稜裕說，江璟亮從小一開始自學，偶爾到學校，只是去玩或上體育課，從來沒有在體制中學習。初到NYU的那一天，母子倆都興奮不已，她牽著兒子的手步入校園，就像一個小一的家長，「很開心終於有學校讀了」。

天才就唔知 不過美國啲高等院校收好多substandard嘅黑人

因為是創校首例，江璟亮的教授擔心他太過與眾不同，剛開學時就好意提醒他別跟同學透露真實年紀，幸而他人高馬大，185的身高

當時13 14歲就生到185，連發育成長都與別不同

無晒朋友

想幫佢含

正常過金鐘仔啦

智商相差30就好難溝通
男既資優生就算唔跳級都好難有朋友
我見過女既資優生可以好叻social，男既未見過

Boy with all the gifts

每次訪問，總有人問他至今遭遇的最大挫折是什麼？江璟亮先是表達對這個百年提問的不解，隨後坦然說，他不是神，當然也有不會的時候，也會因此萌生大家口中的「挫敗感」，但他並不認為這是「挫折」，心情也不會太受影響。他也進一步分享自己對於遭遇難題的態度，「犯錯不代表自己不好，反而是一次證明自己能夠超越、比別人更好的機會。」

言談中展現超齡成熟，但江璟亮透露，自己在學習上也曾遇到自律難題，某段時間，他和大部分學生一樣「貪玩」沉迷手機，會把功課拖延到最後一刻，並以白老鼠比喻，認為這就是人性的自然展現，「給牠一碗苦的跟甜的水，牠自然會選擇甜的那碗，我也一樣。」

至於如何克服，家長又可以給予什麼幫助？江璟亮直言，這點只能靠自己克服，「自發性不夠，外面再多束縛也沒用。」他說，自己也是在某一刻驚覺成績遠不如預期，才幡然醒悟，下定決心不再縱容自己並逐漸改善。而他在剛結束的學期拿到GPA3.95的高分（滿分4）。

好似好大袋咁喎

作為全台第一位智商160的「天才兒童」，江璟亮可說是在鎂光燈中長大，小小年紀就成為媒體追捧的對象，至今走在台灣街上仍不時被路人認出。天才的光環和外界的眼光又帶來什麼影響？江璟亮說，他並不特別在乎別人給他的封號，也沒有因此感受到壓力，而這得歸功於媽媽不斷幫助他淡化光環，鼓勵他繼續努力。

「計畫趕不上變化。」是江稜裕對江璟亮養成過程的心得總結，直到現在，她也不斷在成長，並深深體認到母則強的道理。江稜裕回憶，江璟亮剛出生時，聽什麼音樂都哭，唯有迪士尼美語的試聽CD能夠安撫他，此後不懂英文的江稜裕只能想方設法幫他訂英語教材，「真的看不懂時還拜託書局工作人員幫忙。」

小五那年，江璟亮提出到美國讀大學的想法，江稜裕便辭掉鋼琴老師的工作，專注陪伴兒子準備各種考試。被問到該如何栽培一位天才兒童，江稜裕說，「雖然我智商沒有他高，也沒有成功的經驗，但我有失敗的經驗可以傳授啊」，只是在學習路上能力有別，上NYU那天，她也對兒子說，「媽媽只能幫你走到這裡，接下來能做到的只有陪伴而已」。

江稜裕提及，常聽到人說「小時了了，大未必佳」，但對於外界這樣的聲音，她相當淡然，「當孩子不行的時候，就不能再逼迫他做出標新立異的樣子，家長要隨時做好回歸常軌的準備。」她也透露，自己很少稱讚江璟亮，因為孩子的能力可以做到90分，她就不會在70分時給予讚美，「必要的時候稱讚，他才會真的受用。」

不過，身為人母，她自然為兒子感到驕傲。江稜裕回憶道，江璟亮10歲那年參加日本「浜松PIARA鋼琴大賽」，當時她看著在舞台上投入表演的兒子，感動得淚水止不住滑落，而下台的那一刻，她立刻上前對亮亮說，「在媽媽心中你已經是第一名了。」

同我哋個iq160 局長比
邊個勁d

一定好大抽

碩士出黎做AI researcher/ML engineer大概有300K USD一年

我發現佢好中意綠藍間條衫

雖然我智商沒有他高，也沒有成功的經驗，但我有失敗的經驗可以傳授啊

呢啲老豆

點解你要覆d垃圾comment

個樣睇落夠年紀入strip club

係老母呀

依d直接讀到博士 之後大學教書啦
香港咩思君咪係
應該真係fg50k咁上下

連登仔：噉聽日係咪唔駛番工？

好柒
佢真係要學下打扮

哈佛,MIT無黑人？

啲人又話上天係好公平
呃鳩me

係平均iq 200, fg 月薪 1,000,000, 身高2米，賓州30cm 既連登仔面前都祇係一件垃圾。

I mean跳級資優

天才知道自己努力一定會有回報，所以會更加努力
蠢人/平凡人點努力都係冇進步，會有習慣性無助，邊有動力去努力

講起佢
後生細仔去讀
讀完好似比人吸哂精咁樣
但好似做客席教授定點
唔知搵幾多

依種家長真係買少見少

最少都係「傳授」

平身個啲都係用「塞錢入你袋」嘅態度

用佢失敗嘅經驗「決定」你條路

北京海淀果班個個都1500以上架啦

真
就算平凡人再努力
人哋見佢哋做唔到成就都會當佢哋冇努力

客席
但佢20歲都未夠
重想點

得160都上到新聞

而家已經正常樣

再大啲, 收番啲baby fat

襯埋個高大身形, 根本就屈機

香港都有人iq有160

其實我覺得讀大學仲輕鬆過讀中學個陣
起碼有得走堂

你估SAT易考咩，讀書唔掂果d升10分都難啦

邊個啱

打個飛機都射得遠d

碌鳩趾起得5cm又同你講咩

13歲但個樣、衣著同髮型好似31歲

佢嘅人生好似兩倍速咁

人生贏家，又聰明，又生得高大
前世做過d咩好事

乜料 你話佢30歲我都信

老母中意綁大腸

支拿人
話自己五歲都得啦

佢bb 果陣聽音樂會流眼淚 咁癲..

睇個樣on99咁都知係d死廢青

乜撚叫substandard
Affirmative action 係有需要
你嘅standard 係privileged嘅白人定嘅
咁disadvantages嘅黑人實有access problems
佢啲standardised test做得唔好
但係其他domain show到佢有料到
點解唔可以收？

讀大腦科學
將來會有貢獻

D taste
不過都係得呢樣可以笑下

係聽咩音樂都停唔到喊 除咗個迪士尼美語

唔係台灣咩

之前美國又有個韓仔做navy seals，跟住退役讀havard做醫生，而家入埋NASA
呢啲人既生產力應該係普遍連登仔幾百倍

係，黑人碌鳩特別長，所以要收多啲

第一個調整者

個樣似33歲

A whole new world ~~~~~~

連登仔 :
冇童年既可憐人
冇享受過中學生涯有咩意思
唔羨慕唔稀罕囉垃撚圾

17年13歲
今年當佢未生日16歲 185咁高

13歲成長階段冇同年齡既同學玩
會唔會人生遺憾 小左社交

咁高嘅智商同同年齡嘅人好難相處,
跳級反而對佢嘅社交好啲

睇錯 原來係13歲已經185

傻閪一名

Sheldon Cooper黎又係咁高

不過佢有d得意在竟然會揀呢兩科黎讀

香港都有個自稱IQ160嘅人做緊高官
但啲政策同弱智冇乜分別

連登仔 :
13歲紐約大學又點咁樣衰
生到佢咁樣衰既話我都係死撚佢算

BTW 我覺得佢同個個識10種語言既東京大學日本YOUTUBER好似樣

老積啲好
生到咁童顏 入到大學點食女

每逢依d post就有一大堆人係度打稻草人

連登仔：窮人生仔正仆街

屌你笑乜柒

#78

依個世界始終都要有高智商的人

入政府軍事/航空機構做研究

話佢31歲都信啦

想知其他domain係乜 係唔係non-academic?

笑9佢衣著既人咩料13歲正常喺中二，你地中二啲衣著又有幾好先？

你只要有錢,唔理你係童顏定係老積,都會有大把女自動送上門,d女最終都會睇錢份上

Genius is one percent inspiration and ninety-nine percent perspiration — Thomas Edison

完美體驗

幾cute

Black = NBA
Asian = Maths

NBA係大一之後嘅事啦

gay test failed

咁唔係個個都咁有錢架嘛
仲要讀得NYU啲女屋企好多都中產以上啦

依個樣真係13歲

好似樓上咁講
可以拉高average penis size of college students

認真
揾幾個大學教授坐低問啲intellectually challenging 嘅問題
你一樣可以睇得出一個人有幾聰明
我嘅意思係 要承認有啲人玩standardised test係有困難

等如考dse 你有錢要補習已經多好多資源
如果你本身窮 個考網多band 3學校
你點考都輸蝕過人哋班名校撚
當然band3都一兩個係dse高分 但係survivor bias

想睇個政策公唔公平
睇吓用affirmative action 收嘅學生入到去個gpa點就知

江璟亮剛出生時，聽什麼音樂都哭，唯有迪士尼美語的試聽CD能夠安撫他

一個歐美白人靈魂轉生至遠東島國的故事。。。

大學溝唔到女,最終在工作上都會溝到女

呢d真天才，香港件物理鳳凰同陳易希根本無得比

美國間間big tech都有啦
even after tax

13歲185的身高

自己係井底蛙唔駛周圍同人講

最癲係要學返點同人相處

其實唔難

天選之人

最高法院大法官都係黑人

美 女老師話呢條夠嫩口，正

江璟亮的母親江稜裕，回憶起小時候江璟亮開口說的第一個詞彙竟然是英文，讓她瞬間嚇得不知所措，懷疑自己生了一個「有問題」的兒子。江稜裕因為英文程度不好，只能藉由翻譯機來跟他溝通。

江璟亮是台灣土生土生的小孩，沒有出國的經驗，對於他先天對於英文的熟悉，連他自己也形容「無法解釋」，好像天生就覺得英文是他的母語。

6歲那年，他發現自己的與眾不同，因為周圍的朋友、老師沒有人的母語是英文，漸漸地他不喜歡自己的「不一樣」。他告訴媽媽他再也不說英文了，他要學習中文融入群體。

照咁講 如果substandard嘅意思係指向standardized test 啲人確實係substandard啵

只可以話standardized test唔夠humanly standard 而好多黑人即使夠intelligent都冇能力meet到呢個standard

但係一個test反映到嘅唔止係intelligence仲有個人discipline 即使你有幾intellectual都好你都要去學習先有得pass

而聽你咁講你係覺得只要凡係intellecgent enough （passing affirmative sth)就夠資格入？
個人唔努力 只要賴落個環境度就得？

老老豆豆
好樣衰咩?
中等樣，有185，已經溝死女啦
仲未計人玩音樂，同讀神科，一出來搵至少100k

讀唔成書/窮人： 好多有錢人都讀唔成書，你睇李嘉誠小學學歷only

優生

破咗處未

「可以讓我跳級嗎？」是江璟亮就讀小學時最常問媽媽的一句話，因為課本上的知識對他來說都太容易了，他開始覺得無聊。

那時江稜裕告訴他，「不行跳級，而且還要紮實的讀完小學。」江稜裕說，她要給江璟亮一個完整的童年回憶。在江璟亮國小畢業那天也非常感謝媽媽的用心，因為他在小學結交了一群珍貴的朋友。

個人唔努力 只要賴落個環境度就得？

個問題係你點知佢係唔努力
定係因為環境問題令到佢無辦法努力？
咁你喺制度以外設立一個機制
然後等班大學教授按照自己嘅觀察同分析
去決定係唔係俾一個機會呢班喺standardised test 做得唔好嘅人
咁又有咩問題

咁當然你可以話係逆向歧視
我就唔係咁睇

呢個老母

仆街 13歲185 天才 音樂都識
3修黎架wo

31歲就真

13歲185仲要天才智商，屈機

呢個IQ160正常過香港個件IQ160

覺得佢呀媽養育方針幾好

唐鳳

咁似啲異世界轉生
而家出埋新聞咪係人都知

反而有啲擔心讀完NYU出來變成左膠

March先23歲好似拎左phd了
係ucla教緊書

呢啲過幾年執執個髮型衣著 肯定溝死女啦

那又打撚錯，內文又唔睇，你話咩都得啦

咁NBA係咪要規定要收幾多%非黑人？

非黑人唔係唔想努力
係真係天生體能無黑人咁好喎

其實天才讀書係點
係咪睇咩都好似1+1=2咁簡單

可能有少少自閉/亞氏保加?

點解唔俾佢返正常學校？

佢個樣唔似十三歲

大學教育影響一個人嘅socioeconomic status
好多時個影響係唔只一代 隨時幾代

NBA入到咁緊係好
但係入唔到唔見得你比一般同年紀嘅人輸蝕

唔講真係覺得佢已經廿幾歲

Eq都幾好咁其實好犀利
唔似得香港個羅致光咁

"正常"體制內嘅學校滿足唔到佢sosad

如果係舊時呢啲天才應該比人當垃圾
不過香港幾時都係當你垃圾

進入NYU前，沒有真正上過學。

睇佢有冇錢
有錢就天才
窮撚就

但連登仔好多都冇朋友喎😂

唔通佢係超人類

有無人可以解釋下點解老母唔識英文
佢bb一開口就講緊英文，用英文諗野

學下打扮已經夠晒屈機

咁神奇

佢勁似啲咩轉世者/外星人/超能力者

江璟亮剛出生時，聽什麼音樂都哭，唯有迪士尼美語的試聽CD能夠安撫他，此後不懂英文的江稜裕只能想方設法幫他訂英語教材，「真的看不懂時還拜託書局工作人員幫忙。」

江璟亮的母親江稜裕，回憶起小時候江璟亮開口說的第一個詞彙竟然是英文，讓她瞬間嚇得不知所措，懷疑自己生了一個「有問題」的兒子。江稜裕因為英文程度不好，只能藉由翻譯機來跟他溝通。

佢老母唔識，但多媒體識，但佢可能真係天生對某種語言有特別高既天賦。

諾貝爾科學獎唔知有無黑人呢

neuroscience 點解無50k

港女：大波著衫唔好睇

陳易希 當年舊野都唔知係咪佢發明

但陳易希已經過億

依種醜樣華人樣應該好多鬼妹黐埋身
我懷疑有好多鬼妹衰咗十一

佢阿媽心態真係好好，雖然個仔好叻，但佢啊媽真係功不可沒

點解後面放套迪士尼英語書？
肯定收左錢宣傳

你真係信

連登仔喺佢面前都只係一pat屎

拎住bb睇既迪士尼書賣廣告
個仔點笑得出

講經咩，事實上大多數人努力程度之低，根本未去到要比天賦

死左膠

靚仔過連登金鐘仔

睇個樣就知係A0毒撚
第時幫人埋單

佢阿媽識諗

呃到1億？

台灣係勁

都唔係咁講
大陸好多人高考大學都勁勤力
但出黎做野，或者考外國研究所嘅時候，
就真係見到唔同人嘅分別

有時天賦唔得，你真係點勤力都無用

呢個世界就係要有呢啲天才咁勤力既人
咁我地呢啲垃圾先可以onon99咁輕鬆無責任過生活

你依句說話係好多篇講健身同運動既文章出現過
睇下你既目標係咩啦

又係呢啲咩高分低能論調 明明高分低能嘅數目遠低於低分低能 將個target轉做大陸人就咁多連登仔信 笑咗

之前睇viu tv又要威又要戴頭盔,四個130定150 IQ只有人士全部做晒公務員

如果生喺支那，應該有一大堆廢老出嚟認係佢老豆

喺香港唔會有真正嘅天才,只有高能力嘅奴隸

背後成班阿Sir Miss發功

梗係局長

佢都幾謙虛
希望唔好被人吹捧為神

個個iq180up

現今世代有撚人睇樣咩 夠高就玩晒架啦

廢老：人地得，點解你唔得

Sheldon?

寫得有少少亂
又話唔俾跳級『紮實的讀完小學』？

嘩
真心櫈你老母覺得可悲

天才無家景可以突圍真係好少有。—》...來自單親家庭的江璟亮，由媽媽江稜裕獨力扶養長大，進入NYU前，沒有真正上過學。江稜裕說，江璟亮從小一開始自學，偶爾到學校，只是去玩或上體育課，從來沒有在體制中學習。.....

講得出依句 智商高唔高唔知
智慧就一定有

啲科太淺，佢唔使讀，但其他活動會跟啲同學一齊

我未婚夫就係無朋友
唔會埋堆，咁多年都係獨來獨往，啲人成日想恰佢
連出黎教書都有啲學生夾埋恰佢，特登夾埋唔上佢堂，一到佢堂就得返兩丁友係課室明明佢教得好好
咁多年都無幾個朋友，最多都係傾到幾句偈，唔會交心
識咗我先叫做有開心日子過所以成日黐實我
雖然佢唔會點講，但我聽少少都估到晒成個情況，勁難受

你講果種
係top 10%努力既凡人望住Top 1%努力既天才連車尾燈都睇唔到既感覺
但本身你要做到top 10%果堆都已經唔容易

事實就係九成既凡人連努力都做唔到

gay??

如果仲生得靚仔呢個世界就容納唔到佢

30歲下話

猴孑同人嘅分別啫

可能真係有「前世」，佢部分知識係前世留低記憶都唔定。

子女智商遺傳媽媽比較多佢老母本身已經唔算普通，單親媽媽又要賺錢養個仔，仲有時間心力為佢做咁多野，做到呢個地步

我連有亞氏保加父母都發現唔到
自己成年之後先由做醫生嘅另一半發現，認真攞命

她牽著兒子的手步入校園，就像一個小一的家長，「很開心終於有學校讀了」。

好有潮文feel

你都係資優？？

再發育多陣打埋NBA就完美

係屋企自學真係幾好 小學太易比人影響 老師1個教N個冇可能控制到
好多時被迫埋堆 由其男仔要做埋D ON9野 打咩手機GAME 唔係就比人排
結果大部份時間都係去學埋堆

例如台灣唐鳳又係天才 鍾意讀書 唔識搞人際結果比人排斥 好彩老豆老母幫手轉自學

btw 發覺好多時天才老豆老母都係教書 之前香港幾個又係 好多仆街生左出黎諗住交哂比學校教 一句讀書係你自己既 咩責任都推哂 有幾何好似今次post果個老母咁有心機教 知自己英文唔好都咁落地搵d英文教材盡力幫個仔

等睇成班姐姐衰十一

希望你2個可以長長久久

其實好慘
得到成就 但就冇左同同輩玩既時光

唔係
只係因為好多人鐘意講話啲人唔夠勤力，
唔關天份事

但大陸高考生係出晒名勤力，
而且考試競爭大，人數又夠多
所以攞黎做例子比較有代表性

香港嘅話你仲可以屌啲人懶
大陸我當7成懶3成人勤力，好未？
果3成都有幾千萬人

多謝佢已經走咗
因為定過婚，我又無再拍拖，所以繼續叫佢未婚夫

要做top10%果堆其實都好睇天份

呢樣DSE因為考試淺咗好難睇得出
但以前CE AL年代就容易睇到

兩個人都係CE高Grade同勤力
有天份果位AL keep到，
無天份但仲係勤力就降一個grade，少數甚至兩個grade

少數人甚至失手降兩個grade

一啲都唔慘 咁嘅path先最發揮到佢才華
同普通同輩玩反而係浪費咗時光

佢去錯學校姐……
其實去band 2頭band1尾，啲人通常最聽話

band 2尾同band 3好多課堂紀律都好差，要由坐定定上堂開始教起
band 1頭就太串，不過女校會好少少

我相信佢而家都希望你生活得幸福嘅
最緊要向前望

其實有咩浪費
呢d童年回憶過左就冇
反而仲珍貴

絕世好老母 又翻譯機同個仔溝通 又自備教材
又humble同時正面 會讚個仔但又唔會縱佢

火候啱啱好，香港地有個咁嘅老母嘅話真係人生贏一半

Once you go black, you can’t go back

黑人智商

其實冇話一定要框死「童年」要點過先啱架
見佢都話開學好興奮相信佢係享受嘅
最怕如果中學融入唔到普通人仲慘
Elon Musk細個俾人恰鳩推落樓梯入埋院
有得俾佢揀返佢應該都唔會想要呢段「童年」

中學問老師野 老師會直接話唔啱 問多兩句就會話鳩你

上一代可能連有亞氏保加症呢樣嘢都唔知

唔知佢定Barron Trump高啲

take care

所以要量力而為
例如見到有啲人好努力讀書想入醫科但冇天份真係做唔到
但係肯讀/做入門門檻低啲既科而且努力其實係有用

講到咁白
你叫人地重可以搵咩借口

iq160但係講得岀60歲先中年

大家都係追GPA
人地係追0.05 爆4
我地係追過2

廿頭見到你成個呀叔咁點埋黎

所以咪話大多數

目標係咩，努力都無可能無進步，講完

20歲 285

一係無得講，一讀就讀大學

我覺得係開心嘅事

希望佢可以享受讀書

局長, 因為局長可以將香港搞到一鍋粥, 13歲天才做唔到

未必嘅
可能就係天才先覺得同普通人玩都幾無聊
自己有興趣了解知識嗰時，啲同學多數呻緊學log有咩用

你識大多數人？
睇住佢哋每分每秒做咩
百痴

真係有可能，唔睇身分證都唔知

係
但絕對唔係話勤力就一定追到

唔好講話醫科咁極端
上面條友應該未試過教啲讀極都唔明，
或者吸收得好慢嘅學生
你band 3同班叻嘅一樣咁勤力，
當然幫到你自己進步，可以勉強入到大學
但你話要入到醫科就真係無可能
可能十幾廿年先有一個，機會極低

當你18歲乜柒都有既時候個個當你神咁拜

好似係種族係黑人就算無其他都可以用低分入大學。

其他方面有天分入而大學就所有人都得。美國之前唔係有個白人富豪想自己個女入名牌大學，收買體育教練話佢係運動有天分，成功低分入大學。之後被人踢爆一身蟻

有佢咁叻，冇童年冇同齡朋友我肯呀

屌係咪將上世嘅記憶transfer 咗嚟今世用，一出世就等如人哋30歲

當我以為自己同佢嘅差距只係學識水平時，佢用身高大大巴車落我塊面到

佢屋企應該唔算有錢，要特登遲入學嚟籌學費

真係天時地利人和，天才兒童夾著個好呀媽

IVE係咁上下程度

搵工有感尋出路(廢柴

啲聰明嘅黑人好多年前應該俾人殺曬
先搞到佢哋而家智商咁低

神經科學 + 音樂
起碼都係忠於自己D既天才而唔係下下都讀醫.

連登仔嘅好老母唯一標準係有錢，詳情見各大正評過千老豆老母係垃圾嘅post

Reincarnation轉生人
其實都有唔少documentary 講唔同嘅案例，可以自己搵嚟睇下

希望呢啲有天份嘅會去做科學家

童年回憶定I q160 年薪300kusd
你試下問出面三十歲幽頭既睇下佢地簡邊樣
慘
你就慘

係窮添，好似係搵有錢人資助佢

係因為香港d垃圾父母既思維都係同佢本身窮有關 仔女細個比唔到錢出黎比佢地想做自己既野 咩興趣夢想全部叫你收皮淨係識叫你讀好書入u第時出黎打工比多d家用咁

有錢父母都可能係控制狂死藍屍黎 但起碼佢地唔會下下同子女講錢講家用比幾多為比少左家用而同你嘈

馬雲笑而不語

無友不如己

懷仔都唔似12歲啦！

如果咁諗你會好受啲，你都可以話呢個世界上無懶人，啲人做地底泥只係天賦唔好/無父幹/其他十萬八千個藉口嘅

你想表達咩

有道理……

岩岩check完，我157

身高嗎？

係mm

唔使讀 但又為咗紮實咁讀 而唔跳級？

係，有做功課咁

SAT 1480都叫高？？？？？

奧巴馬: 屌你老母

10歲1480/1600仲唔高？

照你咁講猶太人經歷種族屠殺
智商係咪都會好低

最top 果2%